政府拒全面封關 醫護爆煲邊緣死頂：「衰過SARS！」

武漢肺炎疫情有肆虐香港之虞，特區政府日前宣布星期四(30日)凌晨起封閉部分口岸，但似乎未能平息前線醫護人員之怨氣，有曾於2003年抵抗非典型肺炎(SARS)的公院護士直言，政府拒封羅湖、落馬洲等人流頻密口岸，似是欺騙市民，「揞住香港人把口先」，無助防禦疫情。

Ann(化名)於2002年入職公立醫院護士，於2003年SARS疫情最高峰時，自願走入隔離病房，照顧來自淘大花園的病患，並在疫情結束後獲醫院頒發獎狀，以肯定其服務社會之勞，「會覺得被尊重，其實當中係辛苦嘅。」

可是醫護所得的尊重，似乎只有一紙之薄，Ann指多年來醫療人手或資源並無增加，而是次武漢肺炎威脅下，政府沒有果斷全面封關堵截病原，是令醫護雪上加霜，「本身香港嘅醫療已經『爆煲』，如果我哋唔截源頭，其實根本係變相鼓勵更多人求醫。」她強調前線醫護初心不變，會盡力救助所有患者，只是香港政府「無咁大個頭，唔好戴咁大頂帽」，本地醫療在不能負荷下不堵截病原，會影響全港市民健康和生命。

Ann指是次危機比SARS一役更難打，也坦言比2003年時害怕，因為武漢肺炎傳染速度較快，而且無法估計有多少患者已湧來港，而源頭不斷散播下，情況是比之前更嚴重。她批評政府在知道病原下仍拒絕全面封關作堵截，是推醫護去死，也是將全港市民生命財產「放晒上台」，直言感到生氣。

她續指，政府日前宣布部分封關措施是太遲，指內地患者要來的早就來了很多，要傳播的已經在社區傳播了很多，而且不是全面封關，質疑實際上是繼續照讓內地人過來，又指全城正在搶購口罩，政府卻沒有做任何事幫助市民。

Ann認為政府因為政治考慮，制訂政策沒有考慮過香港人的感受，是令醫護是次心態與2003年有所不同的原因，指有醫護要求全面封關下發起罷工是無可奈可，「醫護無論流感、沙士，一直以來都無講過要罷工」，希望行動可以令到政府改變、截源頭，可以救到很多香港市民，令到醫療可以繼續下去。

「我希望香港政府可以真係諗一諗我哋醫療嘅負荷，唔好因為討好內地，而去無條件接收爆發地區嘅病人嚟。」

咁撚多野講咪又係照做，中招含家剷都係抵死既

你地啲黑警病左唔該直接活埋 , 唔好增加醫護工作

借位

抗疫不忘抗爭
希望大家幫p牌推推

解答到 國際關係 海洋法庭制裁警暴
呢啲議題
唔好比肺炎spin開左
我地仲未光復到香港！
一齊收港共支共皮

沈旭暉高汁分析 點光復香港

不封關, 金融業首先自封

金管局：根據銀行信息 料約20-30%分行暫時關閉

金管局發言人表示，為減低新型冠狀病毒疫情擴散，並加強對員工及客戶的保障，銀行業已經採取一系列措施，包括實施分隔工作安排，以及允許員工在可行情況下留在家中工作。

金管局收到銀行匯報，為了在以上基礎上繼續營運，部分銀行分行須暫時關閉或縮短營業時間。根據銀行提供的信息，預計約20-30%分行暫時關閉，其餘繼續運作的分行中，部分縮短營業時間，各銀行會盡快公布具體營運安排。

金管局建議銀行客戶盡量使用網上或電話銀行、自動櫃員機或其他電子銀行服務，希望公眾諒解銀行因應目前特殊公共衛生情況而作出的臨時安排。

金管局將密切留意疫情發展，與業界保持緊密溝通，銀行會不斷檢視是否需要進一步調整分行營運安排。

推

Push

📢民主黨發起全港簽名運動
支持醫護 封關救港 禁止內地人來港

✅ 網上聯署連結: shorturl.at/iHSVZ

武漢肺炎襲港，內地確診個案已經突破一萬大關，全中國擴散，香港亦已經超過14個確診個案。封關是阻止疫情擴散的重中之重的必須手段。

內地患者源源不絕來港求醫，醫療系統無可能應付全國需求。林鄭拒封關，醫護系統爆煲，香港人人自危。醫護人員發動罷工要求封關，是保護港人下迫於無奈的一步。

因此，我們要求政府：

1. 支持醫護人員訴求，即時封關，於關口採取嚴厲管制入境措施，禁止內地人來港；及

2. 提供足夠口罩及防護裝備給醫護人員，前線公務員及市民，並制訂措施禁止商人抬價。
#民主黨 #撐醫護 #罷工 #封關 #聯署 #林卓延
0
0

罷工人數調查
PWH
7A ~7
7B ~17
10C ~10 +10ccu 8
11A ~17
11C ～16
12B ~ 14
10LM ~20
NNU: 73
11HKLM: 23
4Eonco:~7
CIC~5

Private: ~17

olmh E3：～10

Uch
10B: ~12
12B: ~14
UCH Physio: 40

PY ICU: ~33

YCH
OT: 24
TSSU: 6

KWH
E4 12
N3 18
N4 27
E2 3
Surg 10
E10 may SL
E8 6-7
N8 7
N11 10
O&G 17
OT 40
ICU 6

Cmc
5D 11
13B 19
11B 18
2A 3
5C 2
13A 18
12A 11
OT 38
9AB 14

PMH
OT 33

QEH
O&T ~29

POH
OT 24
4s 10
4n 10
5s 11
5c 17
5n 14
6s 7RN + 1clerk
6c 12
6n unknown
7n 5
8s 9
8c unknown
8n 7

TSWH HD 4RN+3HCA
TSWH AED 20
TSWH 7B 10
TSWH 5A 8

TMH A6 10
TMH C6 11
TMH C9 11
TMH D5 5
TMG D6 13
TMH D7 12
TMH D9 7
TMH F1 12
TMH Radiographers 31
TMH PT 50
THM CCU 20

HKCH 31

😎

鼓勵更多人罷工💋話比人知罷先係大！多！數！